% Chapter 5

\chapter{Resultados}

\label{Chapter5}

\lhead{Capítulo 5. \emph{Resultados}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

  Al finalizar el trabajo, se estima haber alcanzo los objetivos planteados al inicio del proyecto.
  El alcance de los requerimientos planteados de las iteraciones se han cumplido. En cuanto a los
  tiempos, si bien las estimaciones fueron correctas, la fecha de finalización del proyecto fue
  superior a la estimada ya que se le dedicó menos horas semanales que las previstas.

  Se considera que se logró construir un punto de encuentro entre oferentes y demandantes de la
  región, al permitir que distintos oferentes publiquen su hacienda y datos personales. De esta
  manera se posibilita que los demandantes puedan buscar entre las diferentes publicaciones, para
  luego sí, ponerse en contacto con el usuario dueño de la misma.

  % Resultados del estudio de mercado
  La caracterización del mercado realizado posibilitó identificar a los distintos agentes económicos que
  participan en la cadena de la comercialización de ganado y los posibles canales de
  comercialización dentro del mismo; cumpliendo asimismo con los objetivos de conocer los potenciales
  flujos de oferta/demanda y determinar transacciones tipo más comunes. Además se logró estudiar los
  costos de transporte, cuestión no menor, ya que la reducción de los costos
  de flete se presenta como una de las ventajas del proyecto. A su vez, se conocieron datos de los
  agentes/consignatarios del país y de la región, como la cantidad total que existen y sobre todo la
  crisis que sufrió ese sector.

  % Seleccionar las tecnologías, metodologías de desarrollo y herramientas y técnicas apropiadas
  % para el desarrollo de la aplicación.
  % Seleccionar los requerimientos de manera incremental que solucionen de forma correcta el problema en cuestión.
  % Desarrollar el Backend de la aplicación con la calidad, alcance y tiempo estimados.
  % Obtener un FrontEnd con la UI optimizada para la simple e intuitiva utilización del sistema web.
  % Obtener una versión en producción del sitio preparada para publicarla.

  El proyecto corre sobre las últimas versiones de Ruby y Rails y no es necesario pagar ningún tipo
  de licencia ya que todas las librerías o tecnologías son de de Código Abierto o Software Libre. Se
  logró en el proyecto cumplir con los requerimientos del Backend de la aplicación y su lógica de
  negocio definido al inicio. Asimismo, se consiguió obtener un FrontEnd que soporte una buena
  interfaz de usuario en los distintos dispositivos como celulares, tablets y pc. El sitio, a partir
  de la iteración 3, se encuentra funcionando en el entorno de producción con acceso privado y
  utilizando una IP estática específica.

  % {Usuarios del Sistema} -- gestión integral de sus datos personales, involucrando alta, lectura,
  % modificación y baja de los mismos.
  El sistema permite la creación de usuarios, en donde se puede ingresar: nombre, apellido, dirección,
  teléfono, email, avatar y password. Además el usuario podrá editar sus datos y darse de baja.
  En este último ítem cabe destacar que todos los datos del usuarios son borrados del sistema.
  En la figura~\ref{fig:formulario-usuarios} se puede observar este formulario.
  Naturalmente, el usuario tendrá la posibilidad de loguearse y desloguarse del sitio.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/usuarios.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[formulario-usuarios]{Formulario de usuarios}
    \label{fig:formulario-usuarios}
  \end{figure}

  %  {De los oferentes} --
  %    {a.} Administración integral de publicaciones: involucrando alta, lectura, modificación y baja
  %    de las mismas. Descripción en texto de todo el lote (involucrando título de la publicación,
  %    cantidad de animales, etc) . Subir fotos del lote. Agregar link de Youtube del video del lote.
  %    Ubicación en google maps. Tener un histórico de sus publicaciones.
  %    {b.} Podrá confirmar que un negocio fue llevado a cabo por afuera del sitio, lo que permitirá:
  %    Informar el grado de conformidad con respecto a la otra parte,  tener una reputación a partir
  %    de la devolución de la otra parte y tener un histórico de los negocios realizados.
  Al crear un usuario una publicación, la misma contendrá: título, precio por kg, una ubicación,
  una categoría general, una categoría de la hacienda, el peso promedio, la cantidad de unidades, su
  trazabilidad, una descripción, video de youtube y tres imágenes. Estos datos se puede observar en
  la figura~\ref{fig:formulario-publicacion-1} y en la figura~\ref{fig:formulario-publicacion-2}.
  Todos estos campos nombrados son editables y puede ser observados por cualquier visitante del
  sitio, junto con la posibilidad de observar en un mapa la localización exacta de la publicación.
  Una última acción disponible es la de eliminar la publicación.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/formulario-publicacion-1.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[formulario-publicacion-1]{Formulario de una Publicacion}
    \label{fig:formulario-publicacion-1}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/formulario-publicacion-2.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[formulario-publicacion-2]{Formulario de una publicacion}
    \label{fig:formulario-publicacion-2}
  \end{figure}

  % TODO agregar foto
  Por otro lado, cuando un oferente concrete un negocio con otro usuario del sitio, por afuera del
  mismo, puede informarlo ingresando un puntaje del 1-10 junto a un comentario relacionado a la
  satisfacción con respecto al negocio. Una vez realizado esto, la contraparte tiene la posibilidad
  de realizar la misma acción. Todos los comentarios y puntajes recibidos son datos que están
  disponibles para cualquier visitante del sitio, a su vez se calcula el promedio de los puntajes
  recibidos de cada usuario, logrando así obtener una reputación pública.


  % {De visitantes} -- Búsqueda y filtros de publicaciones por títulos, ubicación, raza, etc..
  %    Cálculo de costos de flete según distancia en cada publicación. Precio aproximado para cada
  %    publicación.
  Se realizaron los distintos filtros de publicaciones para ser utilizados por los visitantes y
  usuarios. En la figura~\ref{fig:home-1} se observa los filtros por Categoría: Cría, Invernada y
  Consumo, Provincia y/o Departamento y a su vez en la figura~\ref{fig:home-2} se puede observar el
  filtro por Categoría de Hacienda: Terneros, Novillos, Vacas, etc. Finalmente también existe un
  último filtro en donde se ven todas las publicaciones con sus títulos en un mapa de Google Maps
  insertado en la página, allí se puede recorrer el mismo.

  Al ingresar a una publicación se muestra el cálculo del precio aproximado
  de la publicación correspondiente, así como también el costo del flete. Para esto último se debe
  ingresar su ubicación actual.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/home-1.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[home-1]{Home header y logo}
    \label{fig:home-1}
  \end{figure}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/home-2.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[home-2]{Home publicaciones destacadas}
    \label{fig:home-2}
  \end{figure}

  % {De las Publicaciones} -- Opción de compartir en Facebook y Twitter. Divulgación
  %    instantánea y automática en Facebook y Twitter de las nuevas publicaciones.
  Cada una de la Publicaciones tiene la posibilidad de ser compartida en Facebook y Twitter. Por
  otro lado, cuando una publicación se activa, la misma se publica automáticamente en Facebook y
  Twitter mientras se encuentre en este estado (activa) durante 30 días. La frecuencia viene dada
  por 15 publicaciones en Facebook distribuidos en distintos horarios y días y otras 15 en Twitter.
  Si la publicación fuese desactivada, automáticamente se dejará de compartir por las redes
  sociales.

  % {Obtener el marco
  %    legal necesario del sitio} -- crear los documentos de: Términos y Condiciones y Políticas de
  %    Privacidad.
  Los Términos y Condiciones y Políticas de Privacidad del sitio fueron agregados al proyecto y su
  link se encuentran llegando al final de la página, mientras que el texto completo también se
  encuentra en el anexo.

  % {Deployment} -- Automatización de los deployments, script de iniciación de datos.
  El despliegue a producción se hace de forma automática utilizando la librería llamada Capistrano
  \footnote{http://capistranorb.com/}. El script cuenta con muchos pasos, pero los más importantes
  son: check (valida las dependencias y los permisos para realizar el despliegue), cleanup (se
  limpian los release anteriores, solo se mantienen los últimos 5), migrate (corre todas las nuevas
  migraciones).

  Además se realizar diferentes script de inicialización de datos:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{initialize:seed\_cattle\_categories RAILS\_ENV=production} para crear las Categoría
    de Hacienda (novillos y vaquillonas, novillos, terneras, terneros, terneros/as, vacas con cría al pie,  vacas
    con garantía de preñez, vaquillonas y vaquillonas con garantía de preñ) con sus respectivos
    precios.
    \item \textbf{initialize:seed\_breeds RAILS\_ENV=production} De manera similar que las Categorías de Hacienda
                                                                 se inicializan las Razas.
    \item \textbf{initialize:initialize:countries RAILS\_ENV=production} Crea todos los  países.
    \item \textbf{initialize:initialize:states RAILS\_ENV=production} Crea los estados o provincias.
    \item \textbf{initialize:initialize:sub\_states RAILS\_ENV=production} Crea los sub-estados o departamentos.
    \item \textbf{initialize:sample\_data RAILS\_ENV=production} Crea usuarios y publicaciones de ejemplo.
  \end{itemize}

  % {Administración del sitio} -- Administración total de los datos del sitio en un panel.
  Dentro de la administración del sitio podemos encontrar: los procesos que se
  corran en segundo plano, los Usuarios y Usuarios Administradores, las Categorías de Hacienda, las
  Razas, las Publicaciones, comentarios en general, archivos adjuntos y las localidades. En la
  figura ~~\ref{fig:AdministracionPublicaciones} se puede observar la sección de administración de
  las publicaciones. Asimismo se agregaron los filtros correspondientes para cada sección
  administrable; si se observa nuevamente la figura~\ref{fig:AdministracionPublicaciones} se
  pueden ver los filtros por publicaciones activas e inactivas, hacienda, usuario, localidad,
  archivo adjunto, título, precio, fecha de creación y fecha de actualización.

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/administracion-publicaciones.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[AdministracionPublicaciones]{Administracion de las publicaciones}
    \label{fig:AdministracionPublicaciones}
  \end{figure}

  Finalmente, al ingresar a la administración se encuentra un tablero principal, en donde se
  configuró el mismo para obtener las publicaciones recientes y los nuevos usuarios. Esto se puede
  ver en la figura~\ref{fig:panel-administracion}

  \begin{figure}[htbp]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/administracion.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[panel-administracion]{Panel de Administracion}
    \label{fig:panel-administracion}
  \end{figure}